[
    {
        "question": "🐷🎶✨",
        "answer": "诸葛亮",
        "dialog": "臣本布衣，\n躬耕于南阳。"
    },
    {
        "question": "🎹▶️🤴",
        "answer": "秦始皇",
        "dialog": "千古一帝"
    },
    {
        "question": "🌙🪂",
        "answer": "岳飞",
        "dialog": "三十功名尘与土，\n八千里路云和月。"
    },
    {
        "question": "🌊🟪🦷",
        "answer": "姜子牙",
        "dialog": "姜太公钓鱼🎣，\n愿者上钩。"
    },
    {
        "question": "🐎🖼🤕",
        "answer": "马化腾",
        "dialog": "QQ之父"
    },
    {
        "question": "🥇🫂",
        "answer": "金庸",
        "dialog": "飞雪连天射白鹿\n笑书神侠倚碧鸳"
    },
    {
        "question": "🔲🏠E",
        "answer": "白居易",
        "dialog": "洛阳纸贵，\n白居不易。"
    },
    {
        "question": "🥣⭐️🏃🏼‍♂️",
        "answer": "周星驰",
        "dialog": "喜欢一个人需要理由吗？\n需要吗？不需要吗？需要吗？"
    },
    {
        "question": "👜🛏",
        "answer": "包拯",
        "dialog": "开封有个包青天"
    },
    {
        "question": "🏇🔲🪨",
        "answer": "齐白石",
        "dialog": "《花卉虫鸟图》"
    },
    {
        "question": "💰📖🌲🌲🌲",
        "answer": "钱学森",
        "dialog": "中国航天计划之父🚀"
    },
    {
        "question": "🥶✉️",
        "answer": "韩信",
        "dialog": "韩信点兵，多多益善"
    },
    {
        "question": "🐎☁️",
        "answer": "马云",
        "dialog": "阿里巴巴创始人"
    },
    {
        "question": "🟪👶🏼🀄️⛰",
        "answer": "孙中山",
        "dialog": "三民主义——\n民族、民权、民生"
    },
    {
        "question": "🌬🅱️💔",
        "answer": "忽必烈",
        "dialog": "要让青草覆盖的地方\n都成为我的牧马之地。"
    },
    {
        "question": "🕳🟪",
        "answer": "孔子",
        "dialog": "有朋自远方来，\n不亦乐乎？"
    },
    {
        "question": "🧲🎉",
        "answer": "慈禧",
        "dialog": "垂帘听政"
    },
    {
        "question": "🧲🪵🪡",
        "answer": "铁木真",
        "dialog": "一代天骄成吉思汗，\n只识弯弓射大雕。"
    },
    {
        "question": "📜☁️🪂",
        "answer": "文天祥",
        "dialog": "人生自古谁无死，\n留取丹心照汗青。"
    },
    {
        "question": "🪵🟪🔲",
        "answer": "李白",
        "dialog": "天生我材必有用，\n千金散尽还复来。"
    }
]